【鐵腕統治】遭男警脫光檢查綁老虎凳逼供 維族女無辜成政治犯

米娜現在與一對子女在美國生活。

新疆庫爾勒市且末縣女孩米娜，遠嫁埃及，2015年5月13日抱着甫出生2個月的三胞胎回中國後，生命從此風雲變色，甚至要面對家破人亡的不堪命運。短短3年間，她先後3次被捕入獄，其間飽受身體與精神上的折磨。

米娜接受自由亞洲電台專訪時說，第一次入獄是在2015年5月13日至7月25日。她在北京機場被截後，被迫與三胞胎分開，並被蒙頭封嘴，粗暴地帶到後來聽說是黑甲山派出所的房內，接受了3天3夜的盤問。他們問她，在國外幹甚麼？為哪個單位工作？她的責任是甚麼？她聽到這些問題，就說甚麼工作？甚麼責任？「我是正常出去的，我去留學，後來不上學了，因為認識了我老公，有了孩子，我就回來讓父母幫我照顧。我說我是正常人，甚麼都沒做」。之後，她被沒收身份證、手機，然後被囚禁兩個多月。

米娜憶述，前7天是關在一個單獨的房間。房間是黑色的，中間只有一個小燈泡，鐵牆，沒有窗戶，白天還是黑夜她都不知道。因為太暗，她連吃了甚麼都不知道，好像有鹽，有米飯。但後來她知道房內有監控，他們都在看着她。7天後她被調到另一間房，和其他維族女人一起關。

第二次入獄是在2017年4月16日。當時她被召回末縣國保大隊，又再接受了3天3夜的盤問，問同樣的問題，為甚麼去埃及？為甚麼來這裏？是不是恐怖分子？給哪個組織工作？責任是甚麼？第一天他們正常問她，第二天就開始用刑，她說不知道就被打，鼻子、耳朵都出血了。後來她頭暈，就被綁在老虎凳上。

她說：「那個凳子也就這麼高，前面是關閉的，有個像桌子一樣的，可以把手這樣（鎖在上面）。他們坐在很遠的地方，問的問題我說我不知道，他們就打我，抓我頭髮。我被綁在凳子上，身上纏滿了繩子，後面有一個勾子一樣的東西，上面勾住我的頭，下面抵在脖子根上。他們一按按鈕，我渾身每個關節都痛的不得了。那個痛我沒法說，可能生孩子也沒這麼痛的。」

用刑後，她被送去醫院檢查，發現右耳失聰。在從醫院前往且末縣拘留所途中，她在車上問其中一名女警，她做了甚麼？她會死嗎？對方卻笑，還說「這個我不知道，你現在還不能死，你想死這麼快，這麼舒服？不會這麼快的。你的腦子裏的東西我們拿出來之後再死，你老實的話我們就讓你死的舒服些，不那麼痛苦」。

她到且末縣拘留所後，檢查身高體重，然後到了警察辦公室，被迫當着兩男一女警的面前脫衣服，「我生命中最侮辱的事情就是，讓我脫光衣服，被男人勉強檢查。因為我沒有遇到過，可能我脫光衣服的時候是兩三歲的時候我父母看到過。因為畢竟我是穆斯林，連我的頭髮都不讓男人看到」。男警卻把她脫光衣服，檢查她身體後，讓她換上囚衣，一件黃色的馬甲。後來她知道黃色馬甲是最嚴重的政治犯。「我都不知道為甚麼我是最嚴重的政治犯。因為我出國嗎？因為我去過埃及嗎？」

這次她被關進了有40多個人的房間。她的監獄號是210，她的號碼是54。「後來知道『54』的意思是『我死了』」。米娜說，後來有幾個人進來，幾個人出去；「有人死了就帶出去，又有人進來，就這樣。最後我出來的時候，2017年，有50多個人」。

米娜回憶獄中的生活時指，每朝5點鐘起來小便，沒有洗手間，旁邊有個小小的洞當廁所用。四邊有監控，可以聽到她們的聲音，上廁所都能看到。每人只能上3次廁所。然後就疊被子。監獄裏有7個被套，必須要疊的一模一樣，稍有不同，整個牢房裏的女犯就一天沒飯吃。然後要查房，每個人要把手放在後面，蹲下來，要像軍人一樣的報數，必須一模一樣，要聲音很大很快。女犯中有農民、學生、老人家，有在英國上學的博士。有的說漢語，有的不會，有些沒有過軍人一樣的訓練，她們必須互相教。

她在獄中只能吃藥時才能喝水，所以她們爭着吃藥。她們沒有刷牙、洗臉、洗澡，頭髮都剃光了。這段期間，她病的很嚴重。他們每天從監獄送我到國保大隊詢問，有折磨有打。那種折磨是精神上的。他們說「你父親去世了，母親可能也快死了。兒子頭做了手術，也死了。女兒沒人養，我們把她送到孤兒院。還有你哥哥家人全都在監獄，都判無期了。你生命沒希望了，要說甚麼都說出來，死的時候我們讓你舒服一點。」後來她生氣就得癲癇，手、腿發僵，嘴出泡沫，甚至住了一星期醫院都無所覺。

第3次入獄，是在2018年1月，她在那個監獄待了二十多天。第一次出獄後，米娜就痛失了一個孩子，三胞胎中只留下兩個：女兒艾琳娜和兒子莫艾斯。而她的丈夫，直至今年5月，她才得知他因為回中國尋找她們母子四人而被捕，判囚16年。

米娜說：「最後那一年，2015年5月份，他把我送到開羅機場 ，親他三個孩子，說趕快回來，不要待很久，我會想你們。我說我會的，只有孩子過了兩三個月他們不餵奶的時候我就回來，或者你過來帶我們走。那時候是3年前，再也不知道了。連孩子也不知道他們爸爸長甚麼樣子。他都不知道他三個孩子哪個活着哪個死了。我不敢相信他還活着。我一個女的他們都這樣折磨我，會把我老公怎麼樣我不知道。」

自由亞洲電台

真係cls, 我諗呢單只係其中一單